<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Chinese Zodiac</string>
    <string name="cont_desc">Imagen perdida</string>
    <string name="str_title">Horóscopo Chino</string>
    <string name="str_nrhello">Aún no te registras</string>
    <string name="str_readhoroscope">Leer horóscopo</string>
    <string name="str_abouthoroscope">Sobre el Zodiac Chino</string>

    <string name="str_instruction">Rellena los campos</string>
    <string name="str_namefield">Nombre</string>
    <string name="str_birthdayfield">Fecha de nacimiento</string>
    <string name="str_accountfield">Número de Cuenta</string>
    <string name="str_emailfield">Correo Electrónico</string>
    <string name="str_cancel">Cancelar</string>
    <string name="msj_fillblanks">¡Llena correctamente todos los campos!</string>

    <string name="str_aboutdescription">
        El Horóscopo Chino, o shēngxiào (生肖; lit. nacido parecido), está representado por 12 signos
        zodiacales. En orden son: Rata, Buey, Tigre, Conejo, Dragón, Serpiente, Caballo, Cabra,
        Mono, Gallo, Perro y Cerdo.<br />
        En la Antigua China, para enumerar los años se usaban los nombres de los emperadores y el
        sistema Ganzhi. El primer calendario lunar se inventó en 2937 a.C.. De acuerdo con esto,
        cada signo zodiacal dura 60 años distribuidos en 5 ciclos de 12 años. Desde la dinastía Han
        (25-220 d.C.) el horóscopo chino empezó a usar los 12 animales en orden.
    </string>
    <string name="str_back">Regresar</string>

    <string name="str_horoscope">, eres </string>
    <string name="str_age">Edad: </string>
    <string name="str_ageunity">años</string>
    <string name="str_srat">una Rata</string>
    <string name="str_sox">un Buey</string>
    <string name="str_stiger">un Tigre</string>
    <string name="str_srabbit">un Conejo</string>
    <string name="str_sdragon">un Dragón</string>
    <string name="str_ssnake">una Serpiente</string>
    <string name="str_shorse">un Caballo</string>
    <string name="str_sgoat">una Cabra</string>
    <string name="str_smonkey">un Mono</string>
    <string name="str_srooster">un Gallo</string>
    <string name="str_sdog">un Perro</string>
    <string name="str_spig">un Cerdo</string>

    <string name="des_rat">
        Los nacidos bajo el signo de la Rata son persona sabias a las que les gusta rodearse de
        familiares y amigos, a quienes ayudan en sus quehaceres y problemas diarios. Buenas
        trabajadoras, ahorradores y buenos administradores de su economía.
        <br/>
        Números de la Suerte: 2, 3<br/>
        Colores de la Suerte: azul, dorado, verde
    </string>
    <string name="des_ox">
        Los búfalos o bueyes son animales pacientes y tranquilos, que irradian mucho cariño y amor e
        infunden respeto. Grandes trabajadores, se sienten a gusto rodeados del orden y la limpieza
        y logran el éxito gracias a su esfuerzo. Para ellos lo más importante es la familia, aunque 
        son celosos con su pareja. Aman el arte y la música. No les gusta discutir, aunque sí que lo
        obedezcan.
        <br/>
        Números de la Suerte; 1, 4<br/>
        Colores de la Suerte: azul, amarillo, verde
    </string>
    <string name="des_tiger">
        Las personas de este signo son muy pasionales y llenas de energía. No pasan desapercibidas,
        son aventureros, independientes, ingeniosos, impulsivos y les gusta la diversión. Son amigos
        para toda la vida, aunque les gusta ser el líder del grupo. En el mundo de las relaciones de
        pareja se muestran el más fuerte, sexy y seductor, aunque de comportamiento excesivo.
        <br/>
        Números de la Suerte; 1, 3, 4<br/>
        Colores de la Suerte: azul, gris, blanco, naranja
    </string>
    <string name="des_rabbit">
        Los que nacen en el Año del Conejo reúnen extraordinarias cualidades humanas: son prudentes,
        inteligentes, afables, discretos, previsores, atentos y benevolentes. Por eso, el signo del
        conejo es ampliamente aceptado por la gente. De carácter moderado e indulgente, amante de la
        paz y la concordia, el conejo odia la guerra y la violencia. Le gusta la vida tranquila, la
        ternura y la armonía.
        <br/>
        Números de la Suerte; 3, 4, 9<br/>
        Colores de la Suerte: azul, morado, rosa, rojo
    </string>
    <string name="des_dragon">
        Símbolo del Emperador en China, el dragón es imaginativo, magnánimo, emprendedor, afortunado
        y poderoso. Está lleno de fuerza y vitalidad. Es un verdadero acumulador de energía y si le
        enojas, se enfurecerá de tal manera que perderá los estribos. Será difícil calmarle, pues no
        cree ni a nadie ni en nadie. Suelen dar buenos consejos y son afortunados tanto en el dinero
        como en el amor. Son muy sentimentales y se enamoran locamente.
        <br/>
        Números de la Suerte; 1, 6, 7<br/>
        Colores de la Suerte: dorado, plateado, grisáceo, blanco
    </string>
    <string name="des_snake">
        Las personas Serpientes son astutas, saben lo que quieren y cómo conseguirlo. Su
        conversación es elegante y fluida. Son intensos y prudentes a la vez. Son celosas y
        posesivas con su familia pero leales. Les gusta mimar a sus amigos y esperan de ellos una
        actitud recíproca. Si se sienten desdeñados o fracasan en sus tentativas, pueden estar
        enfadados durante horas, aunque son buenas para mantener la calma y parecer tranquilas en
        situaciones difíciles.
        <br/>
        Números de la Suerte; 2, 8, 9<br/>
        Colores de la Suerte: rojo, amarillo pálido, negro
    </string>
    <string name="des_horse">
        Populares, optimistas, llenos de alegría, aventureros, elocuentes, impacientes,
        emprendedores, entusiastas con la vida, grandes amantes y amigos. Su gran pasión es el
        dinero y los viajes. Les gusta conocer gente nueva, distintas culturas, hablar idiomas y son
        el alma de las fiestas. Su atractivo físico y su belleza hace que les sea fácil encontrar el
        amor: trampa en la que caen sin remedio.
        <br/>
        Números de la Suerte; 1, 4<br/>
        Colores de la Suerte: azul, amarillo, verde
    </string>
    <string name="des_goat">
        La cabra es creativa, artística, positiva, elegante, femenina, afable, compasiva, llorona,
        sensible, soñadora, orgullosa y triste. No persiguen la riqueza material y prefieren vivir
        de sus ensoñaciones. Aman la familia, los niños, el hogar y estar en contacto con la
        naturaleza. Son muy trabajadoras, aunque no les gusta la presión ni de una fecha límite, ni
        de un jefe.
        <br/>
        Números de la Suerte; 3, 4, 9<br/>
        Colores de la Suerte: verde, rojo, morado
    </string>
    <string name="des_monkey">
        Animal más parecido al ser humano, es ingenioso, divertido, simpático, de mente rápida y
        despierta, comprador, persuasivo, sociable, capaces de resolver cualquier problema por
        difícil que sea con soltura. Sus relaciones amorosas y con los amigos suelen ser
        conflictivas, pues no soporta que no lo valoren. Gozan de buena salud, aunque sus excesos en
        las fiestas, alcohol y drogas podrían pasarle factura.
        <br/>
        Números de la Suerte; 1, 7, 8<br/>
        Colores de la Suerte: blanco, dorado, azul
    </string>
    <string name="des_rooster">
        Atractivo y seductor, con talento y apreciado. Son meticulosos, eficientes, ordenados,
        buenos conversadores, observadores, egoístas, usureros, pragmáticos y muy familiares. En el
        amor son románticos, obstinados y luchan por el control de su pareja. Suelen destacar como
        relaciones públicas o como artistas. No prestan demasiada atención a su salud.
        <br/>
        Números de la Suerte; 5, 7, 8<br/>
        Colores de la Suerte: dorado, café, amarillo
    </string>
    <string name="des_dog">
        El perro es un ser dedicado al trabajo, honesto, confiable, diligente, con un gran sentido
        de la justicia y la lealtad. Cautiva a todos con su personalidad excitante, su buen humor y
        su gran capacidad para escuchar los problemas de los demás y dar buenos consejos. En el amor
        son fieles y leales, aunque muy celoso cuando su pareja no está en casa. Los nervios son su
        mayor problema de salud.
        <br/>
        Números de la Suerte; 3, 4, 9<br/>
        Colores de la Suerte: verde, rojo, morado
    </string>
    <string name="des_pig">
        Es un animal sincero, honesto, confiado, educado, cariñoso, servicial, valiente, decidido,
        con gran fuerza de voluntad, sin grandes pretensiones ni vanidad, con los pies en la tierra.
        Son muy agradables y tienen gusto y modales impecables. En el amor son sensuales, apasionado
        y pacientes, pero hasta un punto. Son muy trabajadores, aunque la falta de atracción por el
        deporte y la apatía harán que su físico se resienta y engorde en exceso.
        <br/>
        Números de la Suerte; 2, 5, 8<br/>
        Colores de la Suerte: amarillo, gray, brown, dorado
    </string>

</resources>